<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>All Posts - David P</title>
        <link>https://david-mapa.github.io/posts/</link>
        <description>All Posts | David P</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://david-mapa.github.io/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Disputar la Transición Energética</title>
    <link>https://david-mapa.github.io/posts/retardismo/</link>
    <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate><author>
        <name>David P</name>
    </author><guid>https://david-mapa.github.io/posts/retardismo/</guid>
    <description><![CDATA[<p>La <strong>temperatura media del planeta</strong> ha aumentado 1.1 °C respecto a los niveles preindustriales (1850-1900), alcanzando el ritmo de calentamiento más rápido de los últimos 2000 años. Este calentamiento, debido a las emisiones humanas de gases de efecto invernadero, está desencadenando impactos adversos en todo el mundo: olas de calor, sequías e inundaciones cada vez más frecuentes e intensas, pérdidas irreversibles en ecosistemas y desplazamientos humanos forzados. Cerca de 3500 millones de personas viven hoy en contextos altamente vulnerables, y la mortalidad por fenómenos extremos ya es quince veces mayor en las regiones más expuestas. Y <a href="https://www.ipcc.ch/report/ar6/syr/downloads/report/IPCC_AR6_SYR_SPM.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el IPCC advierte</a>: la ventana de oportunidad para garantizar un futuro habitable y sostenible para todos se está cerrando rápidamente.</p>]]></description>
</item><item>
    <title>Extremadura: del agravio a la acción</title>
    <link>https://david-mapa.github.io/posts/extremadura-verde/</link>
    <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate><author>
        <name>David P</name>
    </author><guid>https://david-mapa.github.io/posts/extremadura-verde/</guid>
    <description><![CDATA[<p><img class="tw-inline" loading="lazy" src='/images/Reportaje_Extremadura_paraiso_natural.jpeg'     ></p>
<p>Desde hace años, la conversación pública en Extremadura gira con frecuencia en torno al agravio comparativo frente a las “regiones ricas”. Según este relato, Extremadura sería “<strong>la gran olvidada</strong>”, mientras otras regiones, principalmente Cataluña, progresan gracias al impulso del Estado.</p>
<p>El caso del movimiento ciudadano <em>Milana Bonita</em> ilustra bien este malestar extremeño. Surgido como respuesta al abandono ferroviario, el movimiento logró movilizar a miles de personas con una reivindicación justa y necesaria: un tren digno. Pero el marco simbólico que lo sostiene, la identificación con la <em>Milana Bonita</em> de Delibes, consolida una narrativa donde la ciudadanía extremeña aparece como <strong>víctima pasiva</strong>, dependiente de la voluntad ajena.</p>]]></description>
</item></channel>
</rss>
